丹麥留學|你問我答

簡介下丹麥地理+自己先

丹麥可分為Zealand, Funen同Jutland (DK: Sjælland, Fyn, Jylland)
Zealand自己一個島 靠近瑞典南部 Copenhagen就係响Zealand

Jutland係德國北部伸延嘅半島 沿岸大城市有Aarhus Aalborg
北面Hirtshal, Frederikshavn有船/遊輪去挪威 瑞典
某大台某節目某集講一個港人嫁到丹麥 佢住嘅Herning係响Jutland內陸
Legoland位處嘅Billund亦响Jutland內陸 亦有丹麥第二大機場
所以香港來往丹麥除咗經Stockholm/Helsinki/其他歐洲城市/中東轉CPH (唔計因航新直航)
去Jutland經德國轉去Billund都好方便(經土耳其都好似得) 但主要客源都係歐洲人
BLL班次同機場配套冇CPH咁多 所以亞洲學生多數坐返三幾鐘火車去CPH
我就係响Jutland某校讀full degree 偏門/小眾/離地科 勿起底 orz

Funen 係Zealand同Jutland之間嘅島 安徒生出生地Odense就响Funen
CPH搭火車去Jutland三個幾鐘 穿越Funen就接近一個鐘

呢半年主要去過係Jutland同Funen
CPH只係到步落機轉火車掠過 冇時間亦冇incentive去
因為我好怕遊客區/城市

＊ ＊ ＊ 自問自答 ＊ ＊ ＊

Q0. Danish難唔難?
A0. 讀寫聽說一樣樣講 P/T學咗近半年(一星期4個鐘)
讀: 已經識睇報紙40-50%內容; 同學啲FB post85%明; 睇學校email, 買餸唔洗查字典
寫: 平時texting會用Danish; 每打一句平均查兩次字典check spelling/EN-DK
聽: 難度最高 買嘢收銀講嗰啲都OK; 偷聽locals對話就有排都未得 口音, 口語/俚語, codeswitching等都有影響
說: 買嘢開始識講 但一有唔熟識嘅scenario(如M記壞咖啡機)都係要轉英文台, 除咗部份平民連鎖超市收銀英文handicapped外 百貨公司, 大型超市, 快餐店, 以至小店員工都bilingual, 見你生保人樣會自動轉英文台

Danish難在發音好難掌握 譬如-d-字响大部份情況都silent或變一個'soft-d'怪音
城市名Odense為例 讀出嚟就會聽落好似 'Oln-se' 咁 但又唔係'l'咁發音 想知多啲可以問
當然仲有æ ø å, 初學者偷雞當成'ae', 'oe', 'aa' 都可以過骨
重覆坐火車巴士聽報站係一個好方法 十個地名九個都有呢啲啲騎呢發音
仲有佢哋唔會一粒粒咁讀 超多'標準懶音'
如you're welcome嘅tak skal du have會變咗 tak-ska-av
I would like to have嘅Jeg vil gerne have... 變成 yv(氣音)-gerne-hav
Sorry嘅Undskyld 變成 un-sk(氣音)
英文都有唔少呢啲騎呢嘢 但响香港讀咗十幾年始終合潛疑默化
(小學問老師點解thank you係'thank橋'唔係'thank u'佢都唔識解)

易在grammar 原則上好似德文咁有系統
執行上 3個gender已簡化咗做兩個 -- common (M+F合併) 同 neutral
英文be有分'is am are' Danish只有'er' (past tense只有'var')
同英文最大分別之一係definitive 指定形
I have a pineapple / I have the pineapple -> Jeg har en anana / Jeg har ananasen
I have two boxes / I have the boxes -> Jeg har to bokse / Jeg har boksene
definitive同plural都係痴响名詞之後 亦有分三種ir/regular forms
但個pattern唔難搵 幾易撞 撞撞下入腦就得
問句都係 Do you drink tea? -> Drikker du te?
答句用咩verb 就照搬去問句開頭 (現代英文唔會講Drink you tea?)

有德文底學Danish幫助最大 兩國歷史,文化,地理導致佢哋vocab grammar都好似
其次先係英文 但已經冇乜效用 最有用係記Danish代借英文字/拉丁字演化 (如psychology/psykologi)
所以 language course最屈機嘅係German native speaker
有時會專開一班俾German & Dutch speakers添
有啲自學咗半年已經可以流利對話 只係唔識串字
最攞命係high school冇讀德文 讀Italian/French嘅歐洲學生
或英美 monolingual 嘅英文人
亞洲學生可能抗壓力高同勤力 表現通常唔差
而且去得北歐讀full degree 通常已經學過其他foreign language
所以容易習慣全班成人+坐課室+用textbook呢種課堂模式

Danish, Swedish, Norwegian語言共通點唔少
有時丹麥學生同挪威學生會各自講自己母語 但响學校方便起見都係講英文
三個語言有啲字係同字不同義 (據講屎尿屁有關嘅pun都唔少)
但識其中一個語言 學另一個就容易啲
語言學校都有專俾Nordic students嘅Danish class
(課程賣點之一係教佢哋數數字
因為Danish二十開始係1+20, 2+20... 9+99咁數 好似德文咁
甚至仲有70=(4-0.5)*20 瑞挪一早已經改成英文數法)
我自己睇瑞典同挪威網站原文 就好似睇Danish打七折咁
慢慢德文都識睇(讀出聲易啲) 打六折
丹麥local話佢哋啲英文同德文都係睇電視學多過响high school學

推
小弟遲下可能有機會到aarhus exchange，想問下答飛機經CPH轉機去aarhus好定cph轉火車？

DSE要有冇話要幾分
定係佢地唔承認DSE，要喺當地讀語言學校先，然後搏上去大學

推

樓主點解揀去丹麥留學？

有人推有人覆好開針ar <3

Q1. 答飛機經CPH轉機去aarhus好定cph轉火車？
A1. Aarhus機場出Aarhus唔方便, 機場巴士係根據落機時間+N分鐘開車
一miss咗車就G9G 要搭千幾蚊的士
AAR主要service對象係揸車人士同埋Randers等Aarhus以北城市
而且香港飛AAR一定要轉兩次 條數唔抵
不過 如果你放假去歐遊 AAR有平機票去London, Gdansk, Oslo等地

Exchange學生飛CPH會係一個好選擇 因為CPH都係個大機場
可以去7-11買SIM card 食BK醫肚
我建議你買完機價就上網book定DSB orange ticket
平起上嚟坐頭等同買即班standard一樣價錢
Orange ticket係冇得改班次嘅平飛 而且會劃埋位
買落機後兩三個鐘嘅火車,以防delay layover時食吓嘢set吓電話卡

另外可以考慮Billund Airport Lufthansa香港經德國轉
出Aarhus可以搭912X巴士 一個鐘一班 或43到Vejle轉火車
剛到埗多行李 等912X方便啲 唔駛騰嚟騰去 一程巴士出Aarhus H
SIM card唔肯定有冇得買 但912X有wifi 車程個半鐘
如果你唔怕一落機見到個沙田火車站咁'大'個大堂嘅terminal
飛Billund係個唔錯嘅選擇

無論邊個機場 最好都搵架中午或之前落機嘅班次
丹麥夜晚雖然相對安全 但係交通會麻煩 而且感覺幾淒涼
香港夜機出發 朝早到就啱數 香港早機出發夜晚到就咪搞了

Q2. DSE要有冇話要幾分
定係佢地唔承認DSE，要喺當地讀語言學校先，然後搏上去大學
A2. 我唔係考DSE入的, 而且我係讀英文programme
language course係兼讀 一星期兩晚咁
並非學校強制 但係學咗有用好多

你講嗰個方法(language>>Bachelor)北歐好似已經冇哂呢支歌仔唱
因為丹麥所有語言學校一律唔會簽student visa
你想讀你要有residency先 如在學學生 伴侶 工作等等
想用local language讀bachelor嘅話德國應該抵啲
德文响歐洲流通性比北歐任何一個語言高
如果你好想去北歐讀嘅 搵定間有得exchange嚟嘅大學(香港,海外也好)
報master亦可 丹麥大部份master都係Danish or English

樓主點解要𨍭色
好難睇

Q3. 樓主點解揀去丹麥留學？
A3. 我讀嗰科香港冇 英國美國好L貴
歐洲其他國家(德法瑞etc.)競爭太太+語言不通
縮窄到北歐 瑞典non-EU tuition貴到飛起 同英國有得揮
挪威免學費但冇英文programme
所以根據排除法就報咗丹麥 學費一年十萬港紙左右 屋企負擔到
唔計exchange 丹麥讀書嘅港人真係好少 non-CPH so far我一個都唔識
我自己個城市識講廣東話嘅 應該得我同幾個越南餐廳嘅華僑員工
所以當係個fresh start幾唔錯

抱歉抱歉 諗住轉色容易突出問答
Q4. onwards唔轉

想過幾年去Denmark 讀master,有冇介紹

請問你感覺當地對外來人感覺點樣？
會唔會話歧視華人？
同埋就業方面如何？

你果度有冇d 亞洲食物？

Q4. 想過幾年去Denmark 讀master,有冇介紹
A4. 講清楚咩科/咩discipline好啲
首先CPH我真係唔熟 所以唔老點你 講返自己地頭
Aarhus University 同 Aalborg University graduate school全球排名唔高
但响歐洲遠近馳名 有好多名校嘅connection
呢兩個城市都好多外國學生 配套幾好
Master或PhD畢業後可以簽兩年Establishment Card搵工
外地人就業情況唔清楚 但IT 工程(esp環境有關) 藥劑等等都有唔少機會
Odense就有U of Southern Denmark 國際學生情況唔清楚
呢幾間都少香港人 (冇都唔出奇)

挪威jj留名
睇得明丹麥人啲ig post caption
瑞典話就

Q5. 請問你感覺當地對外來人感覺點樣？
會唔會話歧視華人？
同埋就業方面如何？
你果度有冇d 亞洲食物？
A5. 當地人對外來人幾welcoming
不論後生同中年都會對你嘅文化背景好好奇
但又唔會好似美國人咁insensitive
但同佢哋較難熟
所以學Danish係同佢哋維持關係嘅捷徑
雖然佢哋好樂意用英文 但佢哋用母語表達會更開心
特別係有嘢問時 佢哋知你識Danish就唔怕自己譯錯英文

So far冇俾身邊同學老師歧視 ching ching chong chong etc.
亦唔會兜口兜面ni hao你 佢哋都未必遇過好多中國人
佢哋知我响香港嚟會問好多嘢 殖民史 政治 Chinese or not Chinese
廣東話 繁簡體字 中共 傘運 等等 我頭一個月已經講到識背
但係服務行業嘅中東人不時對亞洲人唔友善 有色人種歧視返有色人種

就業情況唔多清楚 我仲有排先grad
歐洲學生想留响丹麥做嘢唔難 亞洲人就麻煩啲
要公司簽visa 同working language好大機會都係Danish
跨國公司favour一個德法意英文流利又識Danish嘅European
多過一個中英文流利識 Danish嘅香港人都唔出奇
不過我諗都係睇行業, 如Q4, 問邊個discipline我會容易啲搵到答案

我個城市有一千零一間越南餐廳 (可能仲有 冇專登搵)
出Aarhus H都會食到啲唔多正宗嘅雜錦亞洲餐
但我响香港已經係食薯仔多過飯 所以飲食方面冇適應問題
自己煮嘅話 Asian supermarket同部份netto, føtex, fakta都有東南亞食品
Btw 中東嘢食仲多過 7-11

啲女易唔易食？

PS. 丹麥搭車有三寶 (三至四件啦)
1. Rejsekort 响各大火車站有售
未有地址/居民證可先買anonymous
之後轉personal
2. DSB ung kort (youth card) 25歲以下在學生可申請
要用DSB手機app先有 所以响丹麥電話要長期夠電夠memory 帶線帶尿袋
之前耐冇搭 check飛時發覺個app俾iOS unload咗
搞咗好耐先得 柒到傻
搭車 銀行過數 甚至搭飛機都係用哂app
我都懷疑慳咗啲紙抵唔抵得返用咗啲電......
有手機app就可以買埋飛 唔駛㩒售票機
3. Rejseplanen app
好用過Google Maps原因之一係可以格價
因為rejsekort同DSB tickets啲優惠時段都唔同
同一班Odense去Aarhus嘅車 DSB youth同rejsekort youth可以爭20DKK以上
4. Local bus app
買月票/multi trip要用app
不過我用開rejsekort搭巴士 所以冇乜用到
而且DSB火車飛會包埋起點終點嘅city bus (有限zone)
如Herning去Silkeborg嘅火車飛 會包一程Herning市內去火車站嘅巴士
同Silkeborg火車站去市內嘅一程巴士
Rejsekort都會計平 所以local bus app用途較少

讀緊chem/maths,想讀返sci野.
想問denmark sci個demand大唔大?

God morgen~
睇Swedish克服到啲ä同ö同啲串極都有嘅consonants就會好啲
我有機會都想去挪威旅行 睇吓唔靠英文可以捱到幾耐

Q6. 啲女易唔易食？
A6. 歐洲女好少'hou'亞洲男 sor9ry
係都會要亞裔local/European先
丹麥啲女好多好高大 佢哋會覺得亞洲男baby face
Even你有180都係咁話
歐洲男同亞洲女就係另一回事
同居/結婚移民嘅亞洲女性多的是

Q7. 讀緊chem/maths,想讀返sci野.
想問denmark sci個demand大唔大?
A7. 考起我了 我science得中三程度跌緊返去小六程度
但Aarhus Aalborg U科研都應該幾強
建議你上學校網research吓佢哋啲師資 PhD project等
Maths做IT應該都幾有優勢? Local同我講IT全歐洲都要人

太暗喇

我諗丹麥女與我冇緣

利申：黑夜mode

PS. 啱啱諗起响lærdansk (好多城市都有嘅sprogcenter)
有可能(頭盔)可以自己俾錢報course 詳情自己上網搵下問下
亦唔清楚旅客身份上唔上得 我唔識人試過 費時老點了
有resident permit嘅俾deposit就可以免費讀

其實捱過冬至前後朝九晚四出太陽
全年都唔係太暗
呢個月八點幾日出 五點幾落山
丹麥秋天先難捱 好似香港夏天咁大風大雨
越嚟越快天黑 又凍到傻

學咗幾多丹麥文粗口？

Q7. 學咗幾多丹麥文粗口？
A7. 冇乜 因為身邊同學爆粗都係講Danish加'fuxcking'

好詳盡！
咁請問你點解會選擇丹麥而唔係挪威/瑞典？你讀緊既科窄到得呢個國家有？
我咁問係因為想知道呢三個國家有咩分別

借人account comment

之前去過copenhagen exchange
都有讀下Danish
嗰度真係好無憂無慮
好掛住丹麥

Q8. 想知道呢三個國家有咩分別
A8. 原因前一版Q3答咗了 我呢科挪威冇English programme 瑞典太貴 排除法揀咗丹麥
三國分別唔太清楚 因為另外兩度我未去過
但有同學係瑞典人同挪威人
從佢哋口中得知嘅嘢好概括 如挪威物價指數高好多 瑞典多難民
地理上 丹麥較另外兩國唔同嘅係國土好細同好平 全國最高點係海拔170m左右
瑞典同挪威嘅countryside大到不不不得了
文化上三國關係密切 生活方式又接近 只係不時會互相串吓大家咁 冇聽過有衝突矛盾
教育方面似乎分別唔大 三國學生高中畢業後多數先讀folk high school (DK: folkehøjskole)
類似一間Open University但課程設計彈性同多種類好多 決定志向先報大學或大專
唔似香港教育制度同社會期望 要求你17/8歲狗衝入U 21/2歲狗衝報grad job
我有個同我同year嘅瑞典同學去挪威讀咗兩年folk high school
做咗一年嘢 再去非洲做一年義工 先嚟丹麥讀bachelor
大我足足五年
丹麥本地學生讀大學免學費同有生活津貼 啲錢當然係由稅收嚟
(所以我會同同學解釋我屋企俾到non-EU tuition其實係香港稅率低 中產儲到錢供子女留學)
所以好多學生都會defer一兩年讀 唔簡止有津貼 仲有交通優惠
近年教育部收緊second (bachelor's) degree嘅要求
丹麥學生要讀完一個degree做完6年full time (變相還津貼俾庫房)
先可以收政府錢讀second degree
歐洲學生都係免學費 如果有做指定工時嘅兼識 先會有額外丹麥政府津貼
所以Facebook group成日有人招聘/求職都係指明10-15t./u., 一星期十至十五個鐘
多數係清晨嘅cleaning job (返學前), 洗碗 (夜晚), 酒店housekeeping(炒散)
香港主流嘅補習兼職 我只係响Aarhus FB group見過一次有人請上門小學數學補習導師
反應都唔多踴躍 丹麥人見到香港啲補習agent數目同流量應該會好驚訝

咁話說我都係借account嘅
北歐生活係會上癮的
我已經book定單程機票year 2返嚟 最少兩年先走

Sosad利申180

熟唔熟Finland?

Q9. 熟唔熟Finland?
A9. 唔熟 淨係知道當地有人想取締必修Swedish
遲啲希望有機會去旅行 落埋東歐

hvordan goer det?

Det går godt, tak! Hvad med dig?

記得去Roskilde

藍罐曲奇好冇食

除咗知道有Roskilde University一無所知 有咩推介?

我如果EU CITIZEN
但係唔係喺歐洲住，交稅
有冇allowance？

Q10. 藍罐曲奇好冇食
A10. 據講出咗CPH就唔會見到鐵罐裝嘅曲奇⋯⋯係真的
超市賣嘅都係cheapcheap膠盒裝嘅牛油曲奇

Q11. 我如果EU CITIZEN
但係唔係喺歐洲住，交稅
有冇allowance？
A11. 你講嘅係讀書嘅allowance (SU: Statens Uddannelsesstøtte)?
唔係歐洲住即係唔係讀丹麥嘅學校 咁唔會有SU ga wor

謝！
其實我好想去歐洲讀書
但香港冇咩門路去歐陸非英語國家留學資訊同門路

咦巴打又係你
琴日先同學術friend 講起
如果去EU countries 唔suggest 你去法國
依家法國visa 同 bureaucracy問題好嚴重

瑞典南部Malmö jj留名
成日去CPH 可惜樓豬唔喺到

你個town多唔多7仔? 之前去過cph 7仔頹食杯麵要港紙21蚊一個

Roskilde Cathedral

check返了,個合味道杯麵19.75 dkk

六年前去過
而家係咪好多難民

學緊德文，睇到你打嗰幾句又幾似
就咁睇丹麥話好似德英混合嘅產物

你意思係咪如果你入到丹麥嘅學校有冇SU收? 我一開始唔明你問咩
我聽過有港人揸BN護照去瑞典讀master免學費
建議你上下面個網址搵資料同send email問

講清楚你揸咩護照 响香港同其他地方住過幾耐 etc

成日同自己講好天氣就出省行下 但好天嘅日子又多遊客

北歐物價係咪好撚高
一個月洗費幾多到？

火車站有一間 油站都應該有 但我唔揸車唔會去嗰頭
Jutland嗰面啲7-11唔覺有杯麵 基本上我响丹麥冇買過即食麵食

承你貴言

Entschuldigung同Undskyld讀出嚟確有幾分似
有德文底學Danish幾有著數 但我冇

Q13. 北歐物價係咪好撚高
一個月洗費幾多到？
A13. 我諗去到挪威先好撚高 丹麥消費又唔係高過香港好多
出街食會貴 150-200DKK左右 但service同食物質素好過香港同價好多
食Asian buffet 100DKK左右
自己煮其實同香港差唔多 薯仔,意粉,肉類等平過香港都有
乳酪,牛奶係平都唔駛錢咁滯
搭車貴啲嘅 搭幾個站巴士10DKK (連埋學生優惠)
但香港交通開支相對歐美點都係平
我哋响香港俾得唔gur係因為service嚴重overloaded
租student flat自住studio唔駛3000DKK
如果同一個生活方式照搬返香港 拉上補下應該冇大出入
係一開始搬過嚟啲錢用得ba ba聲 租flat按金,買單車,買家俬日用品etc
但之後每月唔會用多過6000DKK (唔計旅行)

丹麥有咩好玩
有冇旅遊tips
諗緊過黎食生蠔

利申 係Finland exchange 緊

聽，讀 好難練
一見到唔對路講返英文
搞到練英文仲多

好鍾意北歐同佢地啲牌子
淨係去過Stockholm 一個星期
好想去埋其他北歐地方
想試下係北歐工作下，拎下經驗
了解下個邊啲環境
自己係英國讀緊書
好希望遲下可以開間賣北歐牌子既店

依家全個城市剩係得難民

Q14. 丹麥有咩好玩
有冇旅遊tips
諗緊過黎食生蠔
A14. CPH 我知有tivoli (summer only),無限個博物館,Christiania
Aarhus ARoS museum,latin quarter,den gamle by
Aalborg musikkens hus,aalborg zoo,天氣好又有時間嘅話北上Skagen
Odense 安徒生系列博物館,odense zoo, 鄰近城市Fredericia,Kolding,Middelfart
Tips:嚟得長時間(3日以上)嘅話 去是但一個central station買張rejsekort
巴士火車都用得 但要搭intercity嘅話要加600DKK deposit
臨走時預時間退返就得 冇時間退就賣俾芬蘭同學 可能有人要
手信唔一定去紀念品店買,去書店(Bog & idé)同超市好多選擇

練聽唔同accent嘅英文都係求生技能

北漏洞拉 瑞典有得working holiday喇

仲有 每個城市都會有flying tiger copenhagen
雖然係丹麥版名創優品 但好多好得意嘅日用品賣 雖然⋯⋯係made in China

藍罐曲奇好冇食？

第二版A10答咗了 朋友

樓主係咪好有錢

CPH在讀學渣LM

God mondag full degree 定 exchange?

master呀, 我都想回到當年係香港讀full degree去Malmö exchange嘅美好時光...

正
多謝樓主先
樓主有時間過黎芬蘭玩呀
winter activities幾正

同埋仲多唔多生蠔食
過黎既其中一個重點

其實 CPH 多唔多香港學生? 我見FB groups唔少僑居丹麥港人 但好多唔係學生

承你貴言 會plan Finland搭Estonia etc
在下自從留學丹麥始茹素 答你唔到 sorry
但大型føtex 應有售 建議你搵下各城市啲bar & restaurant啲menu同食評

以我所見就唔多, 我連香港人都冇咩遇過...(唔計旅客

咁睇嚟响Scandinavia嘅香港學生真係少數中嘅少數

華語(中國,台灣,星馬等)背景學生又遇得多唔多? 我呢邊有幾個,相處得幾好
又唔會太exclusive,成日同歐洲學生打成一片

樓豬有錢

咁呢版唔啱你啦

Hong Kong Soc

睇資料話先學Norwegian 可以更容易學埋Swedish 同Danish？

果然唔係得我一個咁諗

我都聽過係咁 ,但係冇認真考究過
我都覺得Norwegian 俾 Swedish 更加接近 Danish

學緊Norwegian 係同danish好似
bokmål係挪威化嘅丹麥文

想請問樓主係咪自己向間大學申請？
你覺得難唔難申請？
細個好鍾意安徒生
所以一直好想去丹麥讀書
之前上Study in Denmark 個網
search 過bachelor 啲program
樓主介唔介意講你讀咩？

樓主好有心好詳細

長知識了

Q15. 想請問樓主係咪自己向間大學申請？
你覺得難唔難申請？
細個好鍾意安徒生
所以一直好想去丹麥讀書
之前上Study in Denmark 個網
search 過bachelor 啲program
樓主介唔介意講你讀咩？
A15. 講咩科真係唔方便講了 呢科行頭好窄
我係直接向學校申請嘅 難唔難都好難講
我都係正常地交personal statement,CV & portfolio,IELTS,reference letters
non-EU deadline係响EU出result後 所以係有剩位先收non-EU(我)
Denmark好少英文教嘅bachelor
正常渠道嚟丹麥讀書 可考慮exchange或master/PhD
講多少少你想讀咩 可能幫到你搵料
有機會嚟旅行嘅話預一至兩日去 Odense (CPH車程一個鐘鬆啲)
好多HC Andersen主題嘅景點 literally 周街都係安徒生

多謝多謝你 正評屬於你

係DTU exchange緊

無記錯研究話Norwegian 可以8-9 成理解到 Danish and Swedish, 尤其對Danish 書面語幾乎一樣. 但相反Swedish and Danish 互相理解有難度。

挪威以前長期受丹麥統治 受Danish影響深 以前書本同教育都係用Danish 所以兩種語言好似
Swedish就隔左層 而Finnish就係另一種語系

Stockholm 好多香港學生，大陸嘅仲多

留名

我聽之前係英國讀書嘅朋友話當年主要玩Hong Kong Soc :0)
可惜而家好多人揀exchange都揀北歐....香港又興北歐旅行...
我都幾慶幸自己今年就過左黎...我估下年幾年應該多啲人報
讀個master一年學費仲平過係香港讀類似科目既master programme (學渣表示讀唔上MPhil，講緊普通master)，生活水平其實仲平過香港。
雖然其他同學都話哥本哈根好_貴，但我覺得消費平過香港喎!!!! (除外出用餐)

唔多呀，我同樓主一樣都係啲係香港 (甚至可以話係亞洲) 唔興呀，唔多人會讀既programme
雖然係english-taught master，同學都係得美國、巴西、希臘既，其他全部都係丹麥人
畢竟我個programme會優先收原先大學既bachelor學生。
我估其他實用性高啲嘅科就會多啲華語背景學生，係飯堂都見過幾個....

講開安徒生，哥本哈根真係冇咩安徒生景點，甚至可以話冇咩景點好玩。
美人魚像就算啦

冇咩景點好玩

巴打sem幾去？ 我下年都會去Aarhus University exchange！仲未搵到同伴

樓主 我下年會去Aarhus exchange一個sem，岩岩收到offer咩都未準備過
想學少少Danish先去，但香港又好難搵地方學。如果呢半年學少少德文打底會唔會有幫助？
同埋想問當地踩單車普唔普遍？打算去到當地先買架二手單車踩，驚好難入手
雖然收到呢個Offer 幾開心，但始終有點擔心洗費既問題 始終北歐感覺都係好貴

秋天係指幾月到幾月?

Q16. 樓主 我下年會去Aarhus exchange一個sem，岩岩收到offer咩都未準備過
想學少少Danish先去，但香港又好難搵地方學。如果呢半年學少少德文打底會唔會有幫助？
同埋想問當地踩單車普唔普遍？打算去到當地先買架二手單車踩，驚好難入手
雖然收到呢個Offer 幾開心，但始終有點擔心洗費既問題

始終北歐感覺都係好貴
A16. 學半年德文冇咩幫助,有機會混淆添
德文人嘅優勢要响near-native level先明顯
我諗Duolingo已經夠 雖然我冇玩過Danish版
而且丹麥個個都講英文(中東人就未必)唔識Danish 都絕對settle down到
我都係八月到埗 九月中開始上堂 冇問題

單車可以慢慢搵 報到時問mentor邊到租單車好
二手車易有伏/有賊贓(記得鎖兩把鎖) 博唔過
Local mentor好樂意幫手 唔駛怕醜問
特別係佢哋成日凝住亞洲學生好多cultural shock,但香港人應該適應得快啲
我個mentor仲問我點解咁少搵佢 連搬屋都唔叫佢幫手
Aarhus好多單車徑 好多學生同街坊都踩車出入
需要注意嘅係歐洲單車啲凳好高 如果怕唔慣就搵細架啲 安全至上
如果搵到車 搵日星期六日朝練吓車 學下十字路口點轉左 (下次講點轉)
搵唔到嘅話 Aarhus搭巴士都幾方便 fb intl group有人分享買月票秘訣 都下次講
Rejsekort開咗ungkort後搭得多平得多 一次入800 DKK有排你用
消費方面 如樓上所講唔會貴過香港
大學生鍾意搞house party 少出街食 所以唔駛用旅客把尺嚟計expenses
我都覺响丹麥用少錢過响香港 响香港食下放題搭下的士都唔見幾百蚊
我每月預6000 DKK包埋租都有剩唔少
當然去exchange budget預鬆啲係好 北歐平有平住 豪有豪住

好想覆埋吹水 但呢排忙 優先覆問答
唔好比我返嚟見到幾廿個reply嘈CPH有冇景點 etc 我會嬲豬的 :o(

好正呀上年獨遊去過CPH幾鐘意佢地生活文化，佢地英文好好，人又好靚
但應該無咩機會會去到果到讀書
佢地既大學生係咪好多都鐘意飲酒同埋work hard play hard個種？
樓主有無識到知心既local朋友？
生活上有無遇過咩困難？
鐘唔鐘意佢地電子化曬啲野？(eg e-payment之類)
我覺得Hygge呢個文化好值得推廣
雖然文化語言唔同，generally佢地又係慢熱(我覺得香港人都係)但感覺真係fd到既話丹麥人會係真誠既朋友

唔該樓主

極近kobenhavan既瑞典學生留名

5月尾會去cph交流團兩星期 跟住我再自己stay behind 一個星期 除左cph仲會推薦去邊到玩

例如我想去legoland 想問會唔會好唔方便 因為7日後我要番cph搭飛機

答得好詳細呀 唔該哂！遲d下問題可唔可以再問下樓主

Q16. 5月尾會去cph交流團兩星期 跟住我再自己stay behind 一個星期 除左cph仲會推薦去邊到玩

例如我想去legoland 想問會唔會好唔方便 因為7日後我要番cph搭飛機
A17. 我提議你留兩日Odense+Legoland
朝早CPH>>Odense 行一日安徒生系列
夜晚Odense>>Billund (Vejle轉43號巴士) 响Billund centrum或Legoland酒店過夜
我未去過Legoland唔清楚邊間好/有伏 可以自己research下
第二朝Legoland (&Lego house) 夜晚返CPH
不過你嚟三個星期都唔少行李 你可以考慮行Odense嗰日寄存响火車站 有locker 我下星期去開幫你睇埋

可以啊 若果到時個post沉咗就開post問吧
Exchange使費方面 我有fd同我講佢嚟CPH一星期旅行啲錢 夠佢之後Aarhus exchange用兩個月 歐洲住酒店出街食係幾高消費 但長住好多嘢都好抵 eg 學生搭車卡 宿舍3000 DKK/m 超市買餸
Btw 嚟之前學定整幾味薯仔 焗薯炒薯烚薯 日子會好過啲
初初唔識整可以買定frozen food 整禍咗都有飯開
Frozen food好多款式同好平 但食新鮮食材當然好啲
帶飯返學食會抵過食cafeteria
同埋怕夜晚長太悶嘅 帶幾本中文小說睇

呢個post比我想像中熱鬧 多謝大家支持

唔該晒 答得好詳細 其實我仲未research 諗住hea下為主

丹麥有無藍罐曲奇

有咩本地丹麥菜介紹
手信零食有咩推介

plan緊暑假去legoland
個邊夏天會唔會好熱

除左睇歐式建築，古蹟，博物館，legoland
仲會有啲咩玩

又或者咁講，比較少預計外嘅新奇景點
不過如果有人想知CPH有咩景點 (最好畀埋主題, e.g. 博物館、遊樂場之類)，我都可以寫到OK多嘅...但只限CPH，暫時未有時間去周邊地方

p.s. 我都想以CPH角度答下啲問題，但好似會喧賓奪主，費時難為樓主~

我都對CPH perspective有興趣ar 唔駛咁客氣 一齊傾開心子

Q18. 有咩本地丹麥菜介紹
手信零食有咩推介
plan緊暑假去legoland
個邊夏天會唔會好熱

除左睇歐式建築，古蹟，博物館，legoland
仲會有啲咩玩

A18. Smørrebrød (open sandwich),魚類,丹麥雞丹麥豬等都係丹麥招牌菜

零食去超市見順眼買就得 不過糖果類價格頗貴,去免稅店或直頭去德國買會抵啲
同埋lakris (liquorice,甘草) 啲味未必個個啱 買嗰時審慎考慮

夏天好涼爽 20度左右 帶件連帽風褸嚟最好

去cafe hygge下(hygge=cozy,hea下hea下恰下恰下放下空?...,好難譯)
去睇private gallery,workshops
睇海
Pub crawl
再諗到再加

百忙(白忙)之中不忘一推

幫樓主推推post 順便寫下CPH

就寫下食野/錢啦
自己帶飯返學食當然會平啲啦，但學校飯堂都唔會好貴
同香港比簡直平得黎又好食到識飛，同瑞典比都冇得輸
之前係瑞典就真係要日日帶飯...因為瑞典興一個fixed set menu咁買，成55~65 swedish kroner
丹麥就唔同 (起碼哥本哈根)，飯堂係類似自助餐，有熱食、沙律、smørrebrød等等
任揀得黎拎幾多就畀幾多，去收銀到磅幾重，價錢以重量計
例如食兩塊smørrebrød加少少沙律，都係~30kr
嗱，當然自己煮會再慳啲.........但美食當前又價格相宜....我就忍唔到唔食飯堂喇....
(好啦，我明係我唔夠慳家....)

見到有人問電子錢包，我可以答你：我愛電子錢包!!! 電子錢包萬歲!!!!!!!
咁我一開始都係慣用現金嘅
一來未有CPR號碼 (類似社會登記號碼之類)就開唔到銀行戶口，就冇銀行卡用
二來有時用海外信用卡/PLUS提款卡拎錢都要額外收費........
不過自從有張銀行卡之後，就基本冇用過現金
銀行會畀張debit card你，仲有埋contactless payment，去到邊拎出黎嘟一嘟就搞掂
學生戶口除左有卡、有online banking service，仲會自動開埋mobile pay畀你
係電話download個app，入資料就可以連動你銀行戶口
同同學之間share meal/beer嘅錢都係用mobile pay過數，快捷方便又清晰
我甚至試過係街邊熱狗檔懶到唔想拎錢包，直接用mobile pay畀錢
再者，係超市買野佢會計到幾毫幾仙，用現金畀錢通常都會畀多咗錢 (小數怕長計呀!!!)
例如你買咗13.78 kr，畀現金佢會收14 kr，用銀行卡佢就收13.78kr
有啲地方甚至已經唔收現金....
例如我開學前期係學校booth買單車頭盔，咁未有丹麥銀行戶口，剩係得現金
點知佢話只收mobile pay...最後就叫排後面個同學仔幫我用mobile pay畀我，我再畀返現金佢...

留名 而家係丹麥exchange緊

agree

開頭去subway 買包話冇coins找

好彩後面條友借幾蚊比我

有卡全歐洲任走

Mange tak skal du have for 推po! 就快可以返人間答問題
我個mobile pay整極都整唔到 但又懶去銀行問 所以都係會帶散銀傍身
初初想開dansk bank排到去同我講要用app 等call back開戶 嬲嬲地走去隔離街另一間 15分鐘face to face搞掂

有時覺得全部嘢响哂電話有啲insecure,我有同學放假前跌咗電話 差啲上唔到飛機返屋企 因為機票淨係app有 好彩去到機場整得切張飛check-in

Velbekomme!

係Aarhus exchange緊 留名支持

我睇friend ig story,今日係咪好大雪?

樓主讀邊間 之前exchange去dtu
遲d master諗過下cbs 但要讀2年...

開學生戶口真係Nordea萬歲
又快又清楚又冇咩雜費又順手開埋出糧戶口 (縱使我冇工，失業死廢青。)
仲即開即用online banking，彷彿打開新世界大門。原來銀行都可以甘user-friendly。
不過如果日常生活唔用mobile pay其實都冇咩事既...

我都覺啊。唔好話大吉利事唔見電話，冇電都已經大件事。
之前天氣太凍，我部機粒電突然發脾四同我亂閂機...個陣我又要用手機app張交通月卡搭車.......
最後唯有衝入超市暖番部機先冇事............
不過可能係呢邊唔算多pickpocket，所以先咁依賴電話 (雖然都多單車搶劫)

btw答下有關master問題，我而家都要讀2年，不過我呢科就比較新穎，其他地方冇得讀
而2年curriculum又要我地用第3個sem做intern (唔-好-提-我-有-幾-難-搵-intern。)，再最後1個sem寫thesis。
我覺得如果你想去CBS讀master，首先要睇下個課程係咪真係咁「丹麥獨有」/「CBS係呢方面有絕對優勢」。唔係話CBS唔夠top，只係business school有好多好多，旁邊瑞典Lund University嘅biz dept都好似幾出名...畢竟2年真係唔係少時間...
而且，而且，而且，丹麥最近傾緊>取消免費丹麥文堂< (暫時話每個module要畀2000kr學費)，你就要諗下將2年時間放係丹麥係為咗啲咩? 可以想像未來只係更難融入社會，當然如果讀完就離開/去歐洲其他地方就業就當我冇講過
係呀，絕大部分工種都一定要識一定程度嘅丹麥文先會請。如果你係做IT/coding/computer sci就當我冇講過....呢類人係啲工追住你跑.......................................orz

都係講多啲有關食，CPH最近興street food，開左好幾個food hall，仲有好多cafe做埋輕食
除左smørrebrød仲可以去麵包店食wienerbrød，姐係所謂既丹麥酥餅
係機場關內都有得食，lagkagehuset有分店係SAS lounge個邊
雖然唔算特別平，通常都要20kr起跳@，不過就真係幾好食 (仲好肥添)
曲奇就....算啦好嘛.......

(樓主可以返人間真係好，我而家係人間，慢慢向下沉緊..........)

哥本哈根天陰大風大雪.....還我陽光!!!!!!!!!!!!!!

講開天氣，哥本哈根成日都大風大雨陰天。
大家都期待緊夏天.......................

精彩 留名

點解樓主答問題嘅留言會咁多負皮？負皮班友究竟諗乜？

留嗰邊啦，唔好留腥港賣勞力畀共匪

轉咗色唔啱規矩啩

好多咗你補充咁多master嘅資料 我都一知半解
頂 danish course收錢我都扯火 希望佢最後會exempt學生 否則根本係趕non-Danish/non-EU客
我個sprogcenter都lalalum出問卷收集意見
Ungkort响電話都好唔方便 我都費時開巴士月票 用rejsekort起碼有張嘢揸手

Sorry 我本身想Q&A覆 依家吹水mode覆
我又唔覺好慢熱 不過初初識完興奮完係會淡啲嘅
E-payment大家都呻緊 不贅
Work hard play hard都啱嘅 佢哋逢星期五下晝已經開friday bar (自己夾錢買酒溝cocktail etc) 星期六日都係陪friend陪家人 星期一可能hungover上晝然後正經做嘢
所以話一星期係做四日放三日都幾貼切
知唔知心好難講 (諗起技安添) 我讀呢科人際關係複雜啲 但同本地同學都有唔少交流 都會一齊去hang out,短trip咁
Locals通常都痴返local嘅 但想join佢哋佢哋都來者不拒 最怕你唔踏出自己嗰步

有工俾我做我實留 可惜我呢行响歐洲都幾white dominant 未來充滿未知數
睇吓讀埋master有冇着落 返香港嘅話又要轉行重頭開始

我想喺到多謝NIGHT_CHAN兄推post同超詳盡回覆 我都知咗好多嘢
請大家多啲正評佢 實至名歸

如果英國護照，但過到去英國已經脫咗歐但又留喺EAA呢？

真心唔講得邊間 間學校太specific了 萬分抱歉
兩年應該有thesis year/sem可以專心寫文? Business 我零認識 (謝NIGHT_CHAN兄救我一命!!)

手快 *non-EU/EAA 但我都唔清楚英籍學生條數點計.....
我冇BC冇BNO 得本廁所板護照做student visa 的

特衰？

Yes 學咗同台某BNO post叫法

又一個長po講先
如果有人想再問有關master，可以再問具體啲嘅問題~
不過我就唔係讀biz嘅 (如果係就大把講英文嘅intern畀我揀...)，有關課程大綱個啲就上網自己睇~ 我見CBS都寫得好詳細~

danish class我係跟大學讀嘅，但都唔清楚之後會點...
利申，要畀錢我就唔讀喇，或者叫讀唔起......窮丁丁表示..........雖然真係好想學好丹麥文...

交友方面，丹麥人真係鍾意跟返自己友，特別係我個科，7成都係同一科升上嚟既.......
國際生表示....
其實丹麥人都幾friendly，通常一開始就會問香港呀亞洲呀你適應成點呀之類，之後就會講下讀書/最近過成點，係學校係幾好傾
之但係，想係課堂以外做朋友呢....除左約成班同學一齊落pub飲酒吹水之外，暫時未搵到方法
又或者係我太冇野講，份人太悶.....(英文唔夠其他國際生好，冇辦法。)

工作嘛...佢地真係work hard play hard，雖然見佢地工時短，但真係返工時返工
之前同個香港移民第二代傾開，佢地返工真係好chur，由開工chur到放工，不過就勝在flexible working hours。一個星期37個鐘 (好似係)，你返早返晏早走遲走就自己編排，總之湊夠鐘就得。當然啦，唔係行行都可以咁....

睇返再之前有人問秋天係幾時，可以話由9月-12月會越黎越早天黑。雖然冇再北邊個啲地方咁早天黑，但最早大約3點半就開始日落。而家過左冬至就開始越黎越遲天黑，今日就大約4點幾5點日落...其實都幾sad，有啲丹麥人甚至要買太陽燈，朝早自制日出幫自己準時起身......又或者係食vitamin D補充劑。
所以一有太陽就會成街都係人，明明平時條街冇人嘅....你會驚嘆原來CPH有咁多人

自膠自負評 Velbekomme Velkommen!
聽日冇面上Danish堂了......

本嘢個紫荊花似抽氣扇多啲

沉咗？？

冬天體感凍過香港幾多倍

Keep us posted

上完堂lu

歐洲周街都係暖氣 所以冇响香港覺得咁凍~

瑞典m字頭城市讀緊bachelor
得閒會過cph閒下

樓主有無tg ?

Velkommen! 今次冇串錯了......
得閒過埋嚟Jutland行下逛下 可能會有好新奇嘅體驗(?)

留名先 等陣再睇

最遠去過odense ,
Jutland 有咩推介?

啲堂好唔好上

街外應該冇暖氣

x2

尋日成日都上堂冇時間浮上水真係唔好意思

如果要過丹麥讀master，我會話興趣/研究方向行頭
教學語言方面就唔識擔心，絕大部分master都係english-taught，丹麥亦到用english-taught master嚟吸引海外人才 (留唔留得低/留唔留到低又第二回事，詳見之前我同樓主嘅長文回覆)
雖然我唔係商科亦都唔係理科 (死啦，自爆緊自己讀咩)，但要讀得上真係要放好多心力去追...
一來master課程比bachelor一定難啲，二來佢地學習同思考模式真係非常唔同。但如果你係讀research型嘅master，應該會好啲? 同埋想揀得意科目真係唔好揀KU，建築就好新潮喇，但取態上就唔夠Aarhus university/DTU個啲咁進取...
不過報丹麥master最好上各大大學/高等學府網站睇定requirement，每年1月初/中左右就會close application。記得要預留時間畀自己考IETLS呀寫CV呀cover letter呀research proposal(如有)呀，番大學拎certified letter證明自己畢到業/就畢業之類，仲要搵自己大學GPA對應ECTS嘅對照表。搵好哂啲文件要upload上呢個專畀人報master、介面又垃...基本嘅portal ()。有興趣嘅朋友可以留意下...

見到樓上有人話有暖氣...然而我都係唔夠暖嘅
雖然丹麥室內真係到到有暖氣，但夠唔夠暖又係另一回事
除左cafe/餐廳之外，學校啲bldg有暖氣都係會涼涼地 (亦都可以關空間太大、全玻璃外牆嘅關係)
見就見啲有人係室內著短袖，但係大部分同學室內都係一樣著長袖嘅...
又或者咁講，我係香港都有用開暖爐，所以感覺差唔多
而哥本哈根(其他地方我唔知，唔打地圖炮)又成日濕淋淋，同香港嘅濕凍差唔多，冬天一落雨同香港一樣會係戶外凍到四肢0知覺...
但哥本哈根有一樣野衰過香港，就係好_大風。真係好_大風。請大家想像一下又大風又大雨，雨中帶有冰粒，一下下刮落黎你塊臉到，然而天氣報告話今日有5度喔。諗下你現場體感溫度/感覺有幾糟糕。

留名得閒去Odense/Jutland，不過過左冬天先，而家天氣太惡劣...12月去Helsingør都差啲凍死海邊...

係對岸嘅朋友呀
我有時都要過Lund上堂，會經過M字市
但我要試下開tg先......

btw樓主讀緊咩bachelor?
之前聽過有香港人係M字市大學major英文...不過已經係4年前喇...

都係非理科理商科 再講就會變自爆
咦 定係唔係講緊我 (笑)(閂返個自我膨脹mode先)

講暖氣嘅樓上即係我
冬天室內短袖衫舉手
我學校啲暖氣有時太勁添... 搞到成身好乾
我响香港唔用暖氣嘅 而且係新界牛 可能凍慣咗
Jutland近海嘅氣候同CPH應該唔差太多
但我覺得秋天先最難捱 明明攞單車時係出太陽
一踩出學校就大風雨 能見度10呎都唔知有冇......
冬天唔係好多大風日子 有都係一兩日
不過slud (på engelsk: sleeting, på kantonesisk: 雨夾雪) 真係好難頂
同埋冬天出太陽(80%日頭時間)嘅日子好似多過秋天好多

星期一大家都明嘅 我都係夜晚上dansk pausen嗰時覆post

我都領略過介面基本...圾嘅application portal
個UI design可能仲老過我......

留唔留得低/留唔留到低... 未來幾年真係好難講
同啲postgrad(全部EU學生)搭枱食飯吹水 佢哋好多都人心惶惶
因為個tax plan實在harsh 佢哋擔心遲早被迫走
而且丹麥本身物價水平已經高過佢哋本國一大截 佢哋都亂哂陣腳
甚至有同學本身交咗form take一年leave都咋咋臨同學校取消
咁你話個tax plan幾轟動international students community...

拖咗成個星期數添... 下次x2

1. 十字路口轉左 正常嚟講單車係唔可以跟車轉左嘅
因為單車徑永遠靠右 只有轉右同直行兩個option
所以轉左時其實即係直行兩次
直行第一段响轉角處揮手打signal (左或右都得 我右)
响轉角處等綠燈就直行第二段
睇多幾次人踩就會明

2. Aarhus巴士主要有三個zone
正常一程車係兩個zone 同zone都當兩個zone
官網都會教你買個three-zone pass全市任搭

下次等我講......

social science d野
有個巴打同科
有無tg?

對於單車，我有瘀事要爆
我頭兩日踩單車差啲畀單車撞_死
就係轉彎唔知唔可以左轉，某傻仔諗住由慢線切去快線再係安全島停低....然後....
小朋友千祈唔好學啊~ 呢個白痴仲生存緊只係好彩畀單車撞落地都只係瘀傷擦傷，冇爆頭冇畀後面單車撞爆，雖然就畀個丹麥阿叔用一大埋丹麥文鬧到上天....(求我心理陰影面積)
嗱，學校就本來有orientation week嘅，然而我個prog就早開學，然後撞哂所有workshop~
我覺得自己可以做個「丹麥新鮮人由0開始自己捉摸如何在哥本哈根生存」專題~~~~

交通方面，哥本哈根主要分4個zone，不過市中心就係哂zone 1/2，都係用rejseplanen救命啦。
不過通常都踩單車周圍去，畢竟車費又唔係特別平，係架巴士等啲人上上落落、等塞燈位，不如自己踩單車好過.......

好呀，整簽證又係麻煩到死。
我本來歡樂卡過期唔諗住renew，為左個_ _丹麥簽證專登開番張。
根本_ _。呢層就等樓主講喇!! 我負責吐嘈就好~

我就覺得哥本哈根秋冬都難頂
能見度就冇你個邊咁差，但8成日子都大風，9成日子天陰
係呀，秋冬都係咁.......
點解你嗰邊咁多太陽?? 分少少過嚟呀!!!

咁難得! 冇諗過會有1個以上嘅香港人專登去M字市讀bachelor!!!
我啱啱開咗tg, nightnight_hirano
有興趣嘅可以加~

加左lu

樓主 想問下丹麥邊幾間大學比較出名
特別係理科或者computer Science
想睇下有冇master讀

入夜好寒

Q18. 樓主 想問下丹麥邊幾間大學比較出名
特別係理科或者computer Science
想睇下有冇master讀
Q19. Aarhus University同Aalborg University 响歐洲知名度都幾高
University of Copenhagen同University of Southern Denmark (Odense)都可以留意下
呢兩間唔响Jutland我一無竹竹尸一中知 而且我唔係理科人
得閒上 studyindenmark.dk 刨下 應該會有有用嘅資訊

冇錯 夏天嗰時食完晚飯會落街洗衫行超市
而家就天黑都唔會出門

CPH人太多分唔勻啲陽光啩
我叫postnord寄啲去啦 半年後應該收到 除非收唔到......

黎緊九月會去丹麥Aarhus exchange
想知九至十二月個天係咪長期天陰陰落雨咁

另外其實我捷克都有offer 你熟唔熟 如果係你會點揀

上個水先，
多謝樓主嘅陽光，今天哥本哈根天氣清朗大太陽

至於揀咩master我同樓上一樣，都會推薦你去個個網址睇下
再對比下適唔適合自己，特別係關於錢
要睇下間大學/學校有冇特別嘅獎學金，因為佢地EU/EEA/瑞士係唔駛學費，相比香港真係冇咩獎學金.....
同埋大學 (起碼我而家係)係唔會幫你安排生活上嘅野，包括住宿。除左做prog/academic方面嘅準備，個人覺得準備好「一個人在海外( X 戰鬥) (O 生活)」嘅心理準備。租佢其中一間房畀你，又會guide住你，咁....你真係好好彩，恭喜哂!!!!!!!!!

見到有人問揀Aarhus定Czech republic去exchange好，我會問返你你呢半年想要啲咩先
想去多啲去中/東/北歐旅行? 想平啲駛費? 定想體驗外國讀書方式?
如果畀我呢，我會揀捷克，因為我會周圍去玩，而唔係stay係個度刨書
同埋czech消費水平真係低好多..........留返啲錢玩轉東歐好過~
至於天氣呢...我係CPH唔太清楚Aarhus .....

Q20. 黎緊九月會去丹麥Aarhus exchange
想知九至十二月個天係咪長期天陰陰落雨咁

另外其實我捷克都有offer 你熟唔熟 如果係你會點揀
A20. 九到十月頭都好好天嘅 十月中一轉返冬令時間就開始嚟料
如果驚唔慣天氣就要有心理準備

捷克唔熟啊 但係我都覺得exchange去東歐好似正啲
因為丹麥响歐洲嚟講都有啲隔涉
坐火車巴士出德國四個鐘以上
平機票要靠彩數 而且Aarhus去機場connection一般般
成日出trip嘅話未必好方便
東歐消費平啲 除時可以慳過响香港生活
俾我我都可能會揀東歐半年
北歐長住一年以上就適合

我反而受學校照顧 搵咗student housing俾我
可能見我年紀細 offer遲 homeland又响遠東
CPH同Aarhus student housing好緊張 NIGHT兄辛苦哂

樓主真係幸福子
我呢邊就讀master無論是咪EU/EAA/non-EU都係靠自己搵屋，因為學校話唔可以直接幫我地搵housing
就算有student housing emergency list都唔係畀我地嘅。
話就話有得上網排Kollegiet，唔係講笑，我就5月開始排，由一開始排千幾/幾百，到而家呢...都未排到嘅 (雖然我已經住係shared apartment，但都想八卦下到底幾時先會有offer)
雖然樓主話exchange student有guaranteed housing，但真係唔係間間有，我有聽過CBS exchange冇保證一定有啊~
當然，你會問，求其住airbnb咪得嘍。但君不要忘記 1)airbnb好貴 2)你要用地址申請CPR number。
不過，你人不在當地人地又信唔過你，你又信唔過對方 (CPH太多housing scam)，所以要早啲飛過去搵屋....不過通常一開始搵嘅都唔會好理想，過咗9、10月嘅熱潮就可以慢慢搵再好少少嘅地方。 (起碼我本人係)
係CPH搵間房就好似睇股票咁，鬥手速買賣。仲未計要好似sales咁pitch自己係一個好租客

見有人問如果「過去hea住下方唔方便，唔使簽證嘅話使唔使申請一大堆嘢」
答：方便，搵airbnb；唔駛，人到有有效護照係手就冇事

CPH讀書的確好多辛酸 我有台灣朋友兩年半已經被迫遷兩次
結果佢最後考degree exam前嗰半年索性返台灣 再飛返去考
都抵過搵多次屋同俾租 同埋佢唔係台北人 覺得歐洲使費太高

我初初都以為要自己搵屋 早咗幾乎一個月到丹麥 父母仲問我駛唔駛嚟陪我幫手搵
不過學校俾個housing係九月入伙 所以我都搬過一輪酒店同hostel
同瞓同學屋企梳化 airbnb真係好貴 冇reception嘅住宿我又唔多放心
我有同學住咗間類似co-op嘅flat, winter break時有人搬走 佢就响FB搵人接手
佢話一個鐘頭已經有五個friend搵佢 最後簡咗兩個搬入
呢個算係你講搵再好少少地方嘅例子

Oh 我天真地以為間間都有exchange guaranteed housing...
有時我見啲FB post 搵樓好似見工咁 可能仲慘過見工...

冇 因為我都唔敢book...

丹麥人冇咁嘅心機呃你...又或者係我好彩，遇到個好host
不過airbnb主要睇評論啦，多review嘅先好揀....?

好多新丹麥人wor

啲新丹麥人呢... 就極醜惡嘅
佢哋基本上係道路炸彈

星期六沉post沉得好快......
我問返响丹麥嘅巴打們轉頭......其實啱啱呢個星期係咪全國假期

哥本哈根有咩好食🤘

NIGHT_CHAN哥 接波!!!
erm... 機場Burger King早餐幾好食

對面海既malmo 留名

識幾個cph過黎讀書

Hejsan! 有種澳門人去香港讀書嘅feel(?)

早排忙無上黎，原來樓主你已解答左我
小弟感激不盡

羽毛球係丹麥係唔係好多人玩

小事啦 你未book機票就得
呢個post都唔少人問Aarhus 我都係咁洗人情牌問啲friend of friend
有咩即管問 丹麥學生好熱情地(經我)答問題

Q21. 羽毛球係丹麥係唔係好多人玩
A21. 我啲friend打籃球多 我自己就會游吓水做吓gym咁
唔覺好興羽毛球 等我八下先

Hur är det?
成個歐洲d人都係走黎走去
出世a國 讀書b國 做野c國
提子

Jeg taler ikke svensk! LOL det gør godt, mange tak!
歐盟真係好令我哋香港蟻民羨慕.......

上水上水，接波接波

利申番Airbnb先
我就住過兩次Airbnb，一次Albertslund，一次Amager@Copenhagen
一次租房，一次租成間apartment，暫時未中伏，仍然生存，錢包財物安好.....
或者係我好彩...?
話說我想知多啲樓主口中嘅新丹麥人有幾咁公路炸彈/有幾可惡~~

哥本哈根有咩好食就睇你想試啲咩
麵包酥餅雪糕咖啡smørrebrød蛋糕甜品streetfood我答到你
可以掉幾個food hall/cafe/甜品店地址畀你
墨西哥食品kebab酒吧我都答到你，最近哥本哈根好興burrito、taco、 tortilla
正餐或者丹麥傳統食品就一半一半，我開sem個陣問啲丹麥同學都冇咩人答到我

我都有係Lund嘅同學住哥本哈根 (想像唔到每個月交通駛費有幾貴....)
咁歐盟人口流動唔係一朝一夕嘅事
唔好話係歐盟/歐洲呀，南美人都成日周圍走，總有一個巴西同學係左近
我會話係心態唔同，佢地好多代以前已經周圍走黎走去讀書返工
好多同學屋企啦伴侶啦，都唔係丹麥人 (嗱，睇你想點define「丹麥人」)
未計丹麥好興升大學之前有gap year，學校又鍾意搞遊學團去世界各地
此「國際視野」不同彼「國際視野」....
亦都唔好計佢地到底識幾多種語言，我地識兩文三語都只係__咋。
啲同學識丹麥文、英文、德文、法文、意大利文、西班牙文、葡萄牙文，甚至arabic、hebrew.....唔好問我點解佢地人人都識2、3種歐洲語言.....
有啲人係學校syllabus學嘅，有啲係自習/工作地點學嘅，有啲人係出於興趣學嘅,,,,
再加上歐洲語言 (英文就...呃...算啦)好多都有共通vocab、grammar
當你見到有啲工/intern require international cultural exp/background，香港寶寶通常都輸咗成個圈......唔係一個馬鼻，係成個圈呀。(都係個句，你做IT/computer sci嘅當我冇講過。人文學科學渣表示語言不通好大件事...)

運動我都唔清楚...
但我知入sports club係最快識丹麥人嘅方法
可能係天氣通常都唔太好，丹麥人鍾意入sports club/team，又鍾意做gym
啲gym centre開到成行成市，總有一間係附近，甚至有啲開24/7...
(注：main shopping street商店通常閂5/6點，有啲甚至星期日唔開門/再早啲閂門)
但我知手球係好大件事，酒吧會直播手球世界賽 (運動渣唔知係邊場，求支援)，亦都好多人會係屋企睇直播...就好似香港人睇世界杯咁

樓主想問你衣著d野
其實如果我8月至下年1月去北歐
會唔會好凍，煩緊買幾多衫去
我去Finland不過Denmark應該差不多

Q22. 樓主想問你衣著d野
其實如果我8月至下年1月去北歐
會唔會好凍，煩緊買幾多衫去
我去Finland不過Denmark應該差不多
A22. 海邊內陸天氣都會有分別㗎
不過in overall北歐夏天着香港秋天衫都差唔多 丹麥so-called熱浪係ca. 27度...
你只係嚟半年 建議你唔好帶厚褸羽絨 慳喼位
嚟到平平地買件 走之前捐/賣/送咗佢 或者帶返香港
香港嘅厚褸嚟到未必啱用 北歐冬天有件防風擋水(雨/雪)嘅褸更勝一切
我都係嚟到去執件600DKK有找嘅 "滑雪褸"
冚到大脾左右就夠擋風 質料唔跣水但快乾 唔使太厚
我依家零度係底衫 裇衫 薄冷衫/sweater 褸 頸巾 手套 耳罩(踩單車必備)
本身好怕凍嘅就自己再加layer 但留意歐洲冬天四圍都係暖氣
啲羊毛底衫類自己斟酌一下需唔需要
頸巾都唔使太大條 包到條頸攝入衫就OK
呢到啲冬天衫款式都幾靚 嚟到先買着返香港當手信都唔錯

臨瞓前輕輕一推

但我怕芬蘭d物價會再貴d, 雖然香港一件都過千
同埋鞋方面係咪最好買對防水鞋，晤一定要雪鞋？
Thx a lot bro

你可以上Google搵吓網店啲價參考
丹麥有 25% 消費稅 芬蘭都應該唔會差太多
但响香港買完帶去幾費時失事 可以自己衡量下
鞋夠防水防滑就夠 住响城市應該唔需要雪鞋
我都係着普通出街鞋 結冰時慢慢行 同踩單車咬得實腳踏就夠了

少人講廣東話先好,學當地語言快好多

我對比返一間Finland網店同一對鞋香港900佢11xx
唔知係咪包埋稅
不過我係去Tampere, Finland南部
都係得11月尾至1月頭先落雪個d我諗（？）
之後我都走，好似真係冇咩必要特登買定先
反而我對防水鞋會香港/Amazon買定先

推post順便講講新丹麥人道路炸彈 因為今朝又差啲奶嘢
話說上年我有次踩單車返學 我响單車徑直出路口
有架貨van高速西過右邊(我) 我以為佢轉右唔打燈停低等佢過
佢又冇減速 揼油直行 我就呆咗响到 明明成條路直過百力枝...
踩到下個路口停燈 有個同我同路嘅後生女停低用英文問我有冇嚇親
我話少少啦 佢話呢區好多某膚色嘅新丹麥人車品好差
有可能見我黃皮膚(嗰日20度我短衫短褲返學) 又唔熟踩馬路就玩9我
我唔信邪 但係之後幾個月到依家 時不時都會有類似經歷
例如轉彎唔打燈 唔讓單車 無故突然停車 (條路連老鼠都冇隻)
每次我望到車內時 真係冇一次係白人/黑人/黃種人 你懂的......

除咗某膚色人手車差外 其實丹麥啲司機真係對單車同行人好nice
有同學同我講係因為職業司機自己都會係行人 都會踩單車 所以會將心比己
就算一大架巴士駛到路口都會讓我一架上斜慢過曼谷嘅單車仔過
我都已經習慣揮手讓車讓人 唔想阻住地球轉
歐洲人踩單車係熟手到可以邊踩邊用雙手篤電話 smooth到好似行緊路咁
單手踩單手拎喼/吉他/買餸籃 甚至今朝見過有個阿叔拎條兩米長嘅梯單手踩車
但係我同啲同學從來冇聽過有人因此炒車
仲有佢哋啲單腳跣車神技(唔識形容 總之係兩腳踩一個腳踏嚟跣入泊車位 或者開車)
我真係望塵莫及

冇錯 生活上好多時候都要識睇Danish
不過口語溝通都係未到家 到grad嗰時應該都只係識同收銀tak tak tak skal du have...

點解揀丹麥，讀完留喺到好難喎
瑞典移民同工作易好多，讀書壓力都無丹麥咁大
Btw 好勁！北歐語睇好易 文法 同英文一樣咁劑，但聽同講都好難好似唱歌咁

Q23. 點解揀丹麥，讀完留喺到好難喎
瑞典移民同工作易好多，讀書壓力都無丹麥咁大
Btw 好勁！北歐語睇好易 文法 同英文一樣咁劑，但聽同講都好難好似唱歌咁
A23. 前文提及瑞典太貴 挪威冇英文programme

我覺得Danish啲tone同懶音/contraction仲難過西人學廣東話...

Weekend輕輕推

差唔少，芬蘭一定比丹麥更凍。

今年一月大部份時間都徘徊係零下一二度，依家二月尾開始嚟料，負15度

奧斯陸呢？
好似暖過芬蘭少少

芬蘭VAT 24%

鞋就睇個人喜嗜，基本上厚底防水OK

我因為怕PK，同埋雪硬咗變冰，超滑，所以我買釘套落鞋踭，因人而異，本地人大多普通鞋。

講啱一半，若果本地人狠心一啲堅持唔講英文，咁可能會學得仲快。

我雖然唔係住Tampere，不過可以答你。

赫爾辛基呢兩年十月最後一個禮拜初雪，基本上唔會落好耐，好似落雨咁，落吓又停吓。
通常過咗聖誕之後就堅凍，講緊係零下十幾廿度。 上年十二月中經過Tampere，已經積雪，應該比赫爾辛基再凍些少。

諗諗下齋推post唔打嘢又好似好唔公道......
等我random講吓丹麥學生對香港嘅理解/誤解
- 佢哋好多都知香港唔係中國 亦好好奇香港嘅政經地位 殖民史之類
- 佢哋問廣東話係中文嘅一種 定另一種語言 (我唔講我答咩啦 費時被批鬥 )
- 佢哋問廣東話&普通話 書面語&口語 同繁體&簡體嘅分別同關係 (如上)
- 有人問迫人上地鐵啲片係咪真有其事 我話佢睇過段片應該係東京...
- 有人問香港係咪好多人踩單車(天津?)/係咪有毒霧(北京?)......
- 有人問我香港同北韓關係點............
>>點嘅數目反映我嘅無奈程度<<
- 有人問我個名邊個係姓邊個係名 有冇中間名 不過我講完學校office都係會登錯我名........................
- 叫我教佢哋讀我個廣東話名 一枱十個人讀咗十分鐘讀到佢哋頭都暈
- 我考返佢哋轉頭見到啲騎呢廣東話名拼音會點讀 如 Tsz, Ng, Tsang, Tso, Dik
- 同佢哋講我屋企住30樓 佢哋O咗嘴+有人話自己有次住响五樓嘅酒店房已經覺得好超現實
- 同佢哋講香港人一星期返60-70個鐘頭工 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講香港家長同教育制度幾變態 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講金鐘站有幾迫 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講單程證制度 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講深圳河有電網隔住 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講香港啲租幾貴 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講香港稅率幾低 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講香港通街都係雙層巴士 佢哋O咗嘴 (尤其是反車嗰單RIP)
- 同佢哋示範點用倉頡速成筆劃九方粵拼普拼台灣注音打中文字 佢哋O咗嘴
- 同佢哋講香港小朋友K2到P6都要抄中文詞語 佢哋O咗嘴
- 叫我教佢哋寫中文字 我憑小時候學書法嘅知識教永字八法 佢哋畫滿成張墊枱紙 我keep起咗準備grad嗰時拎返出嚟恥笑大家 (JK)
- 叫我譯佢哋啲名做中文名 莫講話寫出嚟 叫佢哋讀出聲都難 (我最後開咗個excel整俾佢哋)
- 佢哋問識中文學日文韓文係咪易啲 (我諗係?冇學過)
- 有人以為香港都係禁FB/一孩政策/用中國護照/唔過聖誕
- 有人以為香港同澳門係同一個政治體系
- 有人以為香港同台灣係同一個政治體系
- 有人以為香港同中國打過內戰
- 有人以為香港同中國嘅地理距離好似夏威夷離加州咁遠 (係就好囉!!)
- 有人以為香港係北京之外中國第二首都
- 有人以為某韓星係香港人
- 有人以為香港學校會教功夫/太極拳
- 有人以為97前出世港人可以自由進出定居歐洲 (我諗大把人恨...)
- 有人將韓國/台灣學生日讀20小時嘅新聞當咗係香港 (冇考DSE嘅離地撚表示不願被批鬥again)

講住咁多先 期待NIGHT兄補充

丹麥啲路好少結冰 有都好少
所以我都係着普通鞋慢慢行 一次K都冇P過
但係行超市時地下乜鳩都冇都自己叉錯腳PK差啲掃低成架玻璃樽

照道理暖些少，挪威係沿海國家，芬蘭其實已經係內陸

我第一次真正用Danish溝通都係同新丹麥人
丹麥人一知你唔係Danish-speaking就會同你起勢練英文
就算Norwegian & Swedish同Danish可以互相理解 北歐三國啲學生都幾乎一定開英文台
例外係其中一人識哂兩種 如瑞典學生識講Danish 就變返Danish台
同埋同收銀講咩文都睇地方㗎
遊客區 遊客景點 (如博物館)嗰啲見你少少唔似local就轉英文台
超市 細舖等等都唔會主動轉台 但講耐少少聽到你有口音就會轉

D 曲奇好唔好食？

仲有 我學校好得意嘅係 德文都係一個重要嘅語言 同英文拍得住
基本上全歐洲嘅German varieties响我學校都會聽到哂
有時overheard師生傾偈 個老師知個學生德文母語 英文handicapped 就會就佢用德文
有時啲非德國籍嘅德文母語學生會捉住德籍學生做翻譯
Btw 我啲德文程度可以用一個字形容 -- nein...
但據講普遍丹麥學生高中嘅third language都唔會揀German
除非想讀哲學 心理學 或去德國升學
因為佢哋覺得德文咁似Danish唔駛專登學
有師兄去德國exchange前煲咗兩個月德文原聲/配音電影 去到一考考咗C1 pass...
英文一樣 佢哋通常都係睇電視學 歐洲好多轉播美國節目嘅英文台
較熱門嘅third language係Spanish 因為全南美通行 又接近Italian同Portugese 買大送細咁嘅concept

救命 點解我唔响標題加句丹麥冇藍罐曲奇......
去ALDI買啲消化餅 幾好食

同佢哋講我屋企住30樓 佢哋O咗嘴+有人話自己有次住响五樓嘅酒店房已經覺得好超現實
》係，我住11樓都話好高。

同佢哋講香港人一星期返60-70個鐘頭工 佢哋O咗嘴
》佢地覺得我地係「奴工」，我諗返以前係香港生活，雖然未至於咁誇張60粒鐘，不過一定多過北歐人平均工時

同佢哋講香港家長同教育制度幾變態 佢哋O咗嘴
》佢地只會微笑，講一句，呢度小朋友返學係玩（真嘅，好少功課）

有人以為97前出世港人可以自由進出定居歐洲 (我諗大把人恨...)
》有人問過，不過又好難解釋有英國護照但又唔係歐盟公民，佢地概念係，有護照就有公民權，但事實上呢個世界唔係非黑即白

BTW，點解丹麥人咁多問題... 哈哈～

係我口水多過北海啲浪花啫~~~~
北歐人平均工時我覺得係一週20個鐘...
我試過因爲唔記得學校reception極度irregular嘅office hour
(有一日只開lunch前一後一個鐘)
連續三日摸門釘 星期二想問嘅嘢 第二個星期一先搞掂

有冇去下德意志帝國

有冇食丹麥妺

咁都好，基本上學一種識聽三種。 試過以前係HKU夜班有興趣班上過一兩個月瑞典話，jag studerar svenska på universitetet i Hongkong men talar bara bra lite svenska. Hur står det till?

芬蘭就...

呢度有無人識芬蘭文？

Ja jeg kan forstå din svensk

大學畢業之後試過去歌德學院學咗一年德文，其實語法同文字都好類近，所以有德文底，學挪、瑞、丹、荷係好容易上手。

Q24. 有冇去下德意志帝國
A24. 有啊 用啲重口味Danish蒙混過關 DANKEDANKEDANKEDANKE

前文提及丹麥女唔'hau'亞洲男

冇錯 但係要near-native German先有用
小學雞German係會撈亂哂

普遍我見繁忙時間係朝早七點幾，放工時間係晏晝三點幾... 咁又唔止廿個鐘，法國佬出名迆一週都三十幾粒鐘。

北歐人工貴，唔會長時間擺人坐COUNTER，最多有需要請part time。

20個鐘係誇張啫 丹麥標準工時應該係37
其實我都覺得坐枱職員坐成日係冇乜謂
不過慣咗香港啲朝九晚六有reception 一時三刻唔適應
有樣嘢好嘅係學校行政部門請得好足人
每次搵staff walk-in就得 唔會覺得阻到佢哋做嘢 佢哋好take it easy
佢哋分工亦好仔細 搵錯人會好有耐性幫我接線 唔會好似响香港咁俾人兇

無呀，果陣真係貪得意，十二三年前HKU 嘅LC開 kvällskurs，果個年代我去學，啲親戚朋友都笑9我學嚟做乜。我記得果陣報名，一路都話未必開得成班，因為人數太少要湊夠人數，最後尾開得成都係得七個人，六女一男，六個女，印象中返咗兩三個月只見過其中五個，全部都係男友／老公係瑞典人，而我一條傻x係因為有學過些少又八卦所以好無聊咁走去報名。

應該會有些少亂，果陣上瑞典文讀讀吓講咗德文出嚟，不過都無關係，初學語文都係亂打亂撞，我今時今日學芬蘭話都係錯漏百出...

梗係啦，香港簡直係勞役，拎起個電話講唔夠幾句分分鐘俾人問候。 唉，通常留得起北歐通常都返唔到轉頭㗎啦，搵到工就留低，起碼唔駛擔心退休後嘅生活，我呢啲老嘢係咁諗。叫我依家返香港嘅話，工一定搵到，但啲節奏已經跟唔上，要我係金鐘批㬹等地鐵我諗我會發癲。

我想聽多啲前輩响芬蘭做嘢嘅原因 經歷等等 期待!

Ja! Kristina... 佢老公係香港人，Kristina自己係Göteborg，佢兩公婆係唔知邊度修Arabian studies識㗎...

死唔死，我連呢啲都知... 哈哈

左完色完全睇到眼都殘，唔睇了

第一版中間冇轉啦sor9ry 好行唔送

我依家都仍然係求職階段，所以好難講有咩經歷。我只可以講若果想有份穩定嘅工，最緊要係當地語言，就算你英文IELTS 7或8都無乜用，因為主流社會根本唔係講英文，再加上北歐人基本上啲英文點聽都好過香港人，所以要SECURE一份工，最基本就係本地話。

芬蘭語基本係獨立一支語系，除咗愛沙尼亞文係近親、匈牙利文係疏堂親戚之外已經無朋友，所以我以前學過嘅德文、瑞典文無乜作為。雖然瑞典話都係芬蘭官方語，但大概只係得10%人口會講，搵工又無乜幫助，所以依家都仍然努力芬蘭文。 若果練好啲芬蘭文，咁就唔係大問題，因為除咗芬蘭文、英文，你比其他芬蘭人識其他外語，咁又會睇高一線。做新移民係咁㗎啦，乜嘢都由頭開始。 不過芬蘭有幾樣嘢比丹麥好：

1. 易入籍，有工做，住夠五年，識芬蘭文就可以申請
2. 地方夠大，丹麥人口同芬蘭人口大概都係五百零萬，但芬蘭面積係丹麥嘅七倍幾八倍，所以私人空間好多，同埋夠靜。嚟咗呢度，個人戾氣少咗，無乜脾氣，耳根清靜。

學語文最好嘅地方係去公園，有時啲公公婆婆得閒無聊都會講兩句，佢地有耐性好多，同埋唔會咁易轉台。 朋友呢，唉，通常聽唔明叫你講多一次，再聽唔明就叫你轉台，面皮幾厚都無癮啦。

用Danish搭嗲嘅勇氣我未有...... 而且丹麥啲老友記都會轉台講英文

巴打我想問多少少衣著
其實大褸（冬天著）起芬蘭買好定香港
有人話叫我去到先買，怕起香港買個d唔適合唔夠暖
仲話好多時有折700-1000hkd有件（？）
你覺得點

樓豬係咪好有錢？ 物價貴到hihi 買水都買到窮

去到買啦 慳喼位 啱款式 當手信

丹麥人係飲水喉水㗎 樽裝飲品貴係同環保有關 唔可以用香港嗰套比

長住丹麥其實慳錢過香港 (單係食乳酪嘅錢已經好㩒計) 我嚟之前只係去嗰台灣日本各一次 屋企非大富大貴 普通未供斷樓嘅中產

呢邊買大褸通常都頂得冷嘅，否則就無人買。
不過你留八月至一月，時間短，返到香港都無幾可會有機會着，而且呢邊啲款未必啱香港人。你帶咗香港啲衫過嚟先，到時凍到頂唔順先再買，無謂嘥錢。

你七、八月過嚟都有廿度嘅，九月都有十度以上，係十月底先凍，所以你有時間適應。

你果邊啲膠樽、鋁罐、玻璃樽回收咩價錢？

真心少買樽裝飲品 特別係天寒地凍梗係沖熱飲帶出街
印象中3-5 DKK不等

我加多句...
我覺得Danish發音甚至比Swedish仲衰..
單字有單字發音, 放入句子又另一個發音 (係呀，其實係懶音。)
Swedish好似唱歌咁...Danish就好似塞左個薯仔係個口度rrrrrrr
上左3堂Module 2, 直覺我會pass唔到module test。

哥本哈根表示2月尾-4~+1/2度....

差不多價錢

有時睇YLE會有丹麥劇集，啲發音好攪笑，好似天線得得B

好暖喎，依家-14，聽朝-18，不過今年唔算凍，上兩年係-22

語言不通咁一日三餐點解決

Q25. 語言不通咁一日三餐點解決
A25. 難得有條似樣啲嘅問題
大部份快餐店同餐廳員工都講流利英文 menu冇英文嘅佢哋都肯譯俾你聽(順便推介)
新丹麥人開嘅"新丹麥菜"就時有例外......
買餸嗰時都係估估吓 看圖識字
一開始最簡單 眼見會煮嘅嘢就買返嚟 (反正餐餐都係薯仔意粉意粉薯仔)
唔得嘅就用google translate, camera mode超方便
有時買啲DIY kit用camera一影就將啲instructions譯哂 係救星
好多日用品搵唔掂就搵職員幫手
買過一樣嘢就影低 下次再搵返嚟買
最麻煩嘅應該係買奶類製品 選擇太太太太太太太太太太太太太太太太太太太多了! (Macbook關聯字關咗咁多個'太'字)
我已經數唔到頭一個月有幾多次想買奶變咗乳酪 仲差啲沖咗杯舉世無雙嘅乳酪咖啡......
Btw 咁係因為好多乳酪都係用牛奶盒裝
結果我依家永遠都係買letmælk (半脂奶?) 唔會買錯
學校canteen係以自助形式 (smörgåsbord) 個個圍住啲沙律凍肉夾夾夾
夾完响收銀磅重俾錢 所以冇語言不通嘅煩惱

何止係塞咗舊薯仔 根本係舊新鮮出爐熱辣辣嘅焗薯放入口囉......
我快你少少 上咗兩個月module 2 唔知你間sprogcenter點
不過我老師成日同我哋講有內容啱grammar重要過accent好多
Module 1都係全班pass直上
趁有得讀快啲讀 七月後2000DKK等住你......

收到thx

臨訓前推推

你嗰邊有冇爆大雪?

無落雪但負廿度

係咪凍得濟結咗冰冇人上水

留名 想去丹麥讀master

我去咗卡塔爾溶雪

想問下點哥本哈根去慕尼黑搭咩係最好
如果搭火車一個女仔會唔會好危險

lm 下年去Aarhus exchange
有冇同路人

頭兩三版好似有 慢慢追post, 我都寫咗啲Aarhus攻略 不過我唔係住/讀Århus

或者可以留tg俾人add?
話唔定呢度到八月會變Århus group

丹麥、德國啲火車感覺幾安全
都值得搵下有冇合適機票 CPH係北歐航空樞紐之一

我呢度啲雪積到上腳踭有多 ......

有冇門路去留學，睇唔睇DSE成績？

芬蘭啲雪凍得太耐變做化石了

前文提及丹麥唔睇DSE
要讀bachelor要自己搵英文課程 通常唔响大學
報exchange亦係良機
Master就多好多

突發：哥本哈根讀丹麥文得返2間私營學校(CLAVIS, UC+)，仲要畀deposit+學費
其他學校都要close，包括IA Sprog, Københavns Sprogcenter, Studieskolen, 甚至我而家大學provide嘅language center都關門大吉....

話說CPH前幾日好大雪...今日就融左好多，但仲係大風到呢....
我上星期開始就放棄咗踩單車，唔想死住
條路多雪真係唔講得笑，特別市區多人多單車又多車，better safe than sorry :(

有睇晒
巴打極有心

下年Aarhus ＋1
巴拉留個tg？

痴膠花傻的嗎?????咁趕盡殺絕
我間sprogcenter應該有得留...... 冇咗要去隔離kommune 半個鐘車up
我架單車都踏入舖塵狀態 better safe than sorry講得好 正評

等住你哋轉型做Aarhus group幫我推post

簽證真係要講。當時真係麻煩到死，走上走落，仲要專登去換人仔。
機票我都一擔擔，我主要買SAS，經Stockholm落返黎CPH

冇啦，我5月讀埋Module 2就應該唔讀喇..
未計可能返香港做summer intern，太多野未firm都應該唔會讀落去住

其實我拖咗成個月都未post, 大致寫好簽證攻略 但又驚有details錯漏累街坊 到時要勞煩你指正一下

乜咁啱 我又返香港整一個月smoked sausage (煙腸)...... 好驚返嚟Danish又跌返落Modul 1 lol R緊有冇暑sem exchange student同我練 最好係Jutland accent...

NIGHT兄加油努力

同埋我啲機票攻略呢...... 由於好多錯綜複雜嘅原因, 我唔係响香港/東亞出發, 亦唔係响丹麥落機
Billund機場航班都係自己research同問local 希望唔會又誤人子弟

下年會去CPH exchange
想問冬天踩單車會唔會好麻煩/危險?
去半年exchange買部會唔會有d唔抵

Q25. 下年會去CPH exchange
想問冬天踩單車會唔會好麻煩/危險?
去半年exchange買部會唔會有d唔抵
A25. 都係好問題 正常冬天冇乜嘢嘅 落雨點踩時落雪都係咁踩
問題係好似今個三月落雪落到痴線時 地下又冇鏟雪嘅 就無謂踩了
半年exchange... 有緣搵到平車嘅(2000DKK樓下?)就去馬啦
冇嘅都冇咩損失 買bus pass都唔貴
一架新車一定4000DKK up 可以衡量下有冇需要
CPH單車路況尚待NIGHT_CHAN兄補充

推 推

hej, sorry潛水咗咁奈，之前趕paper
你冬天係講緊11/12月定1/2/3月先?
如果係11/12月，基本可以踩單車，因為哥本哈根最凍係2月 (雖然今年3月都仲係好凍....orz
如果係後者，可能有1~2個星期要諗諗佢...因為一落雪除左凍，又大風刮到臉痛，地下啲積雪仲好跣....安全至上就真係最好買下交通月票，唔記得之前有冇講過，而家講多次先
月票最少要買30日，上過就按比例計算，期間任搭zone內任何交通公具 (包括火車巴士地鐵)
係哥本哈根就最低要買齊zone 1+2，冇得只買zone 1，如果住再遠啲既就招zone買，不過你exchange學校畀嘅宿都一定係zone1/2
佢票價就應該係年年加少少，上年好似係375kr 30日, 我今個月見大雪買咗張30日就要395 kr (印象中係)...日日搭兩程其實已經抵哂，因為就算用rejsekort discounted票價zone1一程都要12kr左右，zone1去2就要15kr (有時off-peak會平啲，但我未試過)

買單車絕對超值，市價500kr左右，不過熱門時期facebook會炒到上7/800kr
一定係冇2000kr咁貴，我個架1000kr已經係畀前_ _landlord呃_我
我整埋鏈呀後轆呀都係500幾kr，你當加埋修理就1600kr
但1600kr其實可以係單車店門市買到正正子二手單車。
唔好問我有幾_討厭前landlord。

p.s.有冇問題都可以直接搵我，我之前有留tg

有分Jutland/CPH accent?

早知我又去CPH買單車...... Jutland啲車好L貴!!! !!! !!!
咁當我冇講過......

有, 我啲CPH同學同我講, 因為CPH外來人多, 語言受Swedish,英文得唔少
Jutland都有好多唔同accents,dialects,所以我懷疑我會聽唔明Kbh dansk

依家CPH天氣點呀

留個靚名先
哥本哈根搵住既地方難唔難

黎緊9月去KU讀兩年MASTER

樓主請問凌晨兩三點一個女仔由機場搭火車去central station危唔危險

覺得隔離malmo好住好多

人少d 物價平d

巴打，哥本哈根附近有冇咩小鎮/城市可以hea一星期，下個月要係哥本哈根留幾日等轉機，但之前已經去過哥本哈根，唔知可以點hea

來自10日後的回覆，天氣都好凍
今年冬天來遲了...一直負度至4、5度，但勝在落雪，少落雨

難，好很難。
因為學校唔可以幫你搵，只係官網上嘅推介網址
雖然話KKIK係免費，又好似好多宿可以排，不過信我，你冇一年半載都唔會排到。
我由上年4/5年開始排，排到最近先有一間貴貴宿畀offer我。
同埋呢，最好早啲到哥本哈根搵地方。一開始可以住hostel、airbnb，因為唔係當地唔會有人信你，你唔係當地亦都睇唔到樓、見唔到屋主、簽唔到約....
到當地就係上findroommate呀facebook呀鬥手速，真係鬥手速....
雖然findroommate免費試用完要交月費，但真係多啲盤，又少啲scam
哥本哈根房屋市場太供不應求，好多好多scam，真係要好小心
facebook有好幾個copenhagen housing group，亦都有expats group，想知詳細再問我/tg我

同埋一開始有就要左先，地點差啲都要咗先
8、9、10月真係戰場，總之有地方住，有地址register CPR number先
到11/12月再慢慢搵心水嘅，我本身9月住airbnb，8月尾搵到10月嘅屋，登記好CPR再11月搵到1月嘅心水盤，再轉過去。雖然搬屋真係好痛苦好痛苦，但幾滿意而家住緊個度。

雖然我唔係樓主，但哥本哈根嘅都答到啩....
你想去central station轉車定做咩?
如果目的地唔係central station/要轉車，凌晨我會建議答metro

exchange去過malmö住過半年
其實除左購物，malmö買餸其實同CPH差唔多，但種類有時係多啲嘅
但malmö真係好細好細，又悶........除左搭貴貴火車去day trip，市 (其實係town...)內真係冇咩好做
反而CPH就好多活動可以參加，住得奈仲可以參加義工活動，仲可以踩單車周圍去城市郊遊樂
唔出去食其實CPH都算經濟，畢竟香港消費水平太高...我係CPH超市買野反而冇咩壓力，返到香港就覺得做咩啲野貴到咁...

利申：easter返咗香港，今日行超市有啲驚。

Roskilde+Odense
再唔係Aarhus

跪求tg

19年spring sem lm

有個似樣你問我答

我tg; nightnight_hirano
有咩問題就直接問我啦

樓上响CPH stopover 7日
Aarhus可能遠咗啲啲 單程3~4小時 可自己衡量
有架kombardo express巴士係CPH <> Aarhus 上汽車渡輪
有興趣可以搭下 早book飛超平 不過個網得Danish
試下Google translate 唔得上嚟問我哋
除咗Odense,Roskilde,個人推介 Kolding 同週邊城市

跪求tg 有野想問

有冇新野教

唔知樓主仲係唔係到 但好緊急
我依家係cph 黎左個幾禮拜 預備今個禮拜六番香港
但岩岩發現出水痘 想知邊到睇醫生好 同埋收費個啲係點計

生水痘就唔好坐飛機啦

有冇aarhus university嘅巴打
想問果度有冇話最多可以讀幾多科?
急問

係咪有下年1月 aarhus既朋友
好多野想問
求救

岩岩派咗offer下年一、二月去aarhus 諗緊去唔去 求意見

巴打想唔去嘅原因係咩？

利申 哥本哈根 exchange

aarhus 去旅行交通唔方便 航點少
做過下research 好似夜晚無野好做同埋丹麥本身無咩野玩

去過一日 可以話你知真係無嘢玩
但其實去到覺得悶嘅話咪周圍歐遊囉
Aarhus航點少但可以搭sas youth或者flexbus去Copenhagen轉機 都幾平下
其實北歐地方夜晚係無咩做架啦
但北歐住一排個人真係放鬆好多

明白 但想知有無師兄可以分享下Aarhus University係點架

同埋想知Aarhus單車系統係點架 方唔方便

有冇人可以講下Aalborg係點架🤣🤣

想知再講

唔撚想知

雖然個post成年前但搵唔到其他丹麥post，
想問下visa係咪一定要廣州整同埋想comfirm下有咩文件要準備，
我搵極都係大陸同台灣網既教學，唔知香港人整既話係咪一樣，
8月尾開sem依家都未收到admission letter唔知會唔會趕唔切
求解答

我sem2 都去exchange

我都未整

好似深圳都整到
我之前係廣州整但有fd好似係深圳整 你可以再check下
有咩文件準備就唔記得啦 不過上面有得影相同影印
記得帶人仔 application fee淨係收現金

巴打我仲可唔可以問下讀書啲野 求TG

帖主重有冇上連登？

隨便問!

巴打有冇tg 我計劃緊下年去丹麥讀碩士
個人申請黎講係咪都係上new to Denmark 度搞？

師兄 想問香港係咪申請唔到residence permit架 一定要返大陸搞？頭痛緊點解咩網都無講要點做

我前年去係要去廣州搞 好撚麻煩

咁大鑊要book大陸嘅appointment??? 感覺成件事好危險

係呀好似最近係深圳，巴打睇路呀

好的希望唔會被消失啦

巴打去讀邊間？

Aarhus University 巴打有無咩tips醒下小弟

好似有啲悶祝巴打好運

利申之前係CPH exchange

哈哈我估都係 應該會去多d旅行

我諗aarhus機場國際線會比較少或者會貴啲，可以試下搭flixbus去cph轉機，又或者搭sas youth去CPH

我都諗緊點會方便同平d 因為先飛去cph都好貴？

Flixbus一定最平，百幾蚊就得
但sas youth都唔貴，之前cph飛去billund都係3百幾

好 睇下先 thanks

巴打想問你去exchange果陣用咩sim card上網睇過都唔知點揀

Lebara 唔錯

丹麥以外用唔用到會去歐遊

用到，個plan包5gb EU countries，不過記得要用信用卡自動每個月過數先可以係其他EU用

你係去到先搞？係咪月費plan，上網唔多見有

Sor for 太多問題

但Lebara 增值嗰時唔知點解增唔到，要唔知啲咩身份證之類嘅嘢。
我係用3uk 3個月3gb
不過無得打電話
不過如果搞到lebara 咁緊係用lebara 啦

Btw有無人係丹麥讀緊書

我個時又唔洗身分證喎
淨係喺個app登記完就用得

想問去到denmark點係當地嘅銀行開户口？
見樓上有講電子錢包，但唔太明

唔太建議去銀行開戶口 啲人做嘢又慢你開得嚟都差唔多返香港

要學danish 否則難搵工
稅高 36%-55%不等
工簽唔易批